女子訂「2碗炸醬麵」？！警方聽出隱藏暗號…揭殘忍虐待案

「假意訂披薩，實際向911求助成功」不少人都以為只是都市傳說，但這種事其實在全球都曾發生過。南韓京畿南部一名員警，前陣子就在「國民MC」劉在錫節目上分享，幾年前一名女子打電話到警局來「訂餐」，當時他驚覺這應該不是惡作劇，沉著安撫對方，最後順利救出受害女子。

▲員警機警發現暗號，救出受害者。（圖／翻攝自YouTube）

該名員警日前在tvN綜藝節目《劉QUIZ ON THE BLOCK》透露，2018年曾接到一通電話，話筒另一頭是一名年輕女子的聲音，一開口就說「這裡是XX汽車旅館，我要叫2碗炸醬麵」，員警當下一頭霧水，但又覺得不可能會打錯，問：「是炸醬麵嗎？」對方沉默不語，員警便主動詢問：「是被男朋友打了嗎？」對方停頓一下後，簡短回答一字「是的」。

得知是求救電話後，員警沉著應對，不斷安撫女子的心情，表示「跟你男朋友說，炸醬麵很快就到」，並約定當聽到「咚、咚、咚，3聲敲門暗號，就開門讓警方進去」。隨後，警方馬上行動，此外，由於擔心施暴者若從貓眼看到警察會不願開門，或威脅女友噤口，所以特地細心穿上外送員的衣服。

▲女子打報警電話訂炸醬麵求救。（示意圖／pixabay）

在雙方配合得當下，受害女子順利被救出。原來該名女子遭男友囚禁在一間摩鐵裡面，並被打得滿身是傷，但恰巧男友肚子餓要她打電話叫炸醬面外送，才讓女子逮到機會，打電話「112」報警。不過，也好在碰上機警員警，沒有馬上掛掉電話，反而仔細分析對方的年齡、聲線，和對方態度，才成功完成營救行動。

有咩關聯 可否講下

香港報警會直接屌你老母

香港999 cut線

啱啱想講
香港果啲直接當你玩電話

一生愛潮爆

香港：
叫嘢食去打俾餐廳啦！呢度999呀屌你老母！咪撚玩電話呀！拉鳩你浪費警力呀！

無...

呢d女人真係養唔熟 食碗面反碗底

ching short左?

女人八十歲前都唔可以比飽飯佢食 否則就會好似佢咁比人出賣架啦 ching

咁都估到
香港警犬： 炸你老母 再嘈拉你犯國安法

咁大男人?

721咪打999但冇人聽囉

再睇番呢單 同樣係打電話 結果差咁遠

個男人正傻鳩，畀兩碗炸醬麵個閪女人咁豐富

認真問點解成日條仔都咁on9俾到機會你打電話

我打到孫彩英入醫院

你咩事

應該叫外賣都自己叫啦

咁醜抵打

天水圍的夜與霧

可能打到慣晒
覺得自己冇問題
佢又唔係綁匪
冇諗咁多

當年睇live, 同睇菲律賓人質事件一樣咁嬲

叫炸醬麵正常唔會打去差館，打得去差館唔敢講真話，姐係有可能比人脅持

阻撚住牙蛇我刨馬

香港黑警屌你玩電話再cut你線

原來該名女子遭男友囚禁在一間摩鐵裡面，並被打得滿身是傷，但恰巧男友肚子餓要她打電話叫炸醬面外送，才讓女子逮到機會，打電話「112」報警。

囚禁嚟講仲俾佢打電話條仔都幾撚蠢，不過佢唔蠢個女人都冇機會報到警俾人救

似返男人

香港狗:「喂，打錯呀....唔好玩電話，嘟」

咁先叫似男人，你應該係女人

韓國男權至上係咁

就算報警都係小懲

要用打女人證明自己 可悲

係咁啱呢個韓國警有心做咋
睇太多虐兒案都係hea走人

This is very hk

好似元朗恐怖襲擊，打999係惡意使用求救熱線

睇靜香個恥笑樣就知佢真係條八婆嚟

你唔係外賣仔

香港打999唔係警員聽

佢都幾搏，比條仔知道實死緊

韓國竟然有正常人

聽電話再講啦

好似套韓劇voice 咁

軟禁條女 但俾電話條女打
弱智仔 抵拉

香港警察根本一路都係垃圾只係19年前少接觸

純粹聽電話條友警覺性強

幾多年

佢繼續被個男嘅禁錮住遲早都死架啦，點都要搏吓。我記得韓國又係有單恐佈情人，係個女仔跑到去lift口，個變態佬好大力一手扯住佢，拖返入屋，之後係個女仔取得佢信任，可以同佢落士多買嘢食，個女仔趁佢唔為意，衝去另一間舖向老闆娘求救，幫佢報警先走得甩

買雨嬲去seven仔啦死剷

睇左啲留言，其實不如問，咁多個可能性，點解差佬一聽就知俾男朋友打
係咪韓仔成日打自己條女

會話你玩電話 仲恐嚇告鳩你

直情打唔通

今時今日只會講有改善空間
紀律處分都唔會

根本有睇開新聞就知
或者信俗語好仔唔當差

不過2014年班左膠少睇新聞走去幫班狗擔遮遞水

韓仔鍾意打女人係人都知

係"我警告你玩緊急熱線係犯法"

天水圍天恒邨三母女被刺殺的倫常慘案，警方一直強調受害人事前並無報案，直至昨日，警方終於承認，於案發當日中午，女死者金淑英的確曾到天水圍警署報案，但報案室警員認為她沒有即時危險，並沒有替她「落簿」記錄。換言之，警方並沒受理報案人的求助，當晚金婦被揭發與兩名女兒慘死屋內。警方昨日辯稱，報案室警員在事件中並無重大失職，警方毋須就事件公開道歉。有專門處理家庭糾紛的社工質疑，警方沒有受理案件，間接害了三條人命。

紀律部隊笑撚死人

現實一定係咁

咁啱頭先都睇到呢條片個檢控官好勁

條女：

連我地香港人都知，韓警實見慣

講光復香港即刻成隊衝上門

香港999 : 驚就唔好出街 肚餓就去瞓覺

係香港要叫兩碗炸習總

香港報警都會上門但會拉你番狗屋告番你轉頭

拉佢浪費警力都仲好最慘係就咁收綫唔理

個檢控官真係好勁,比著我一定察覺唔到

我get錯咗女子訂兩碗炸醬麵，俾警方聽出暗號，然後俾警察打

員警當下一頭霧水，但又覺得不可能會打錯，問：「是炸醬麵嗎？」對方沉默不語，員警便主動詢問：「是被男朋友打了嗎？」對方停頓一下後，簡短回答一字「是的」。

我本來不知但睇到咁快估到比男朋友打覺得好撚奇怪

咁一開頭實會o 嘴la, 扮緊工

好多傻閪港女唔知㗎😂

個節目係You Quiz on the block

講暗號等國安上門，就可以俾更加多人打

首先第一樣嘢係打唔通

跟住上嚟拉咗條女
放個男朋友走

幾多年冇見

試過啦，有人打電話報警又喊又大叫
報案中心條八婆一句痴線就cut 線
結果當然發生悲劇啦，新聞有報導過

菲律賓睇住班 on9 拉極都拉唔開度門就嬲
度門係要推向入架

屌你

諗起舊文 「阿婆報警」

真係咁難明咩

睇左 條差佬應變都幾勁
有單係凌晨4點打去
條差佬聽到無人講野
淨係聽到對面用手指tok tok聲敲個電話
佢都唔敢大聲同個受害人講野
問完先知又性暴力事件
之後叫條女打開窗揮下毛巾咁之後搵到受害人

有冇link睇返

冇即時危險等於唔重要
佢有即時危險仲報到警？？ 冇撚腦
仲話唔使道歉，嗰個年代做嘢已經濶佬懶理，得過且過，冇責任心

香港721 cut 線

香港有721

智力

「警察廳長趙顯五辭職並還表示警方將嚴懲相關人士，追究責任。如果死者家屬提出控訴，要求國家賠償，他將盡最大努力作出協助。京畿道警察廳長徐千浩也已經提出辭職。」

犯左大錯就要受罰，唔似某班廢物死口唔認當無事發生就算

唔好話呢D電話，我試過正常CALL白車，D態度都好撚閪

打得通咩

香港就變違反國安法

上埋黎打埋一份

直接講光乜香乜 3分鐘內到

因為施虐者唔認為受害人會反抗
比指令對方去服從顯示自己既權威

999係真係會打唔通cut線 唔係講721 只係普通時間

佢唔會第一時間覺得玩電話，或以為電話收得好，而係慎重處理每一個call

驚就唔好出街

我就係唔記得咩案，淨係記得電視有賣過

喂～ 係唔係鳩鳩鳩啊？

間接報緊地址

香港

該名員警日前在tvN綜藝節目《劉QUIZ ON THE BLOCK》透露

南韓：MBC SBS KBS tvN
香港：TVB TVB TVBTVB

引緊接聽個人問佢yes no question

都唔會接聽
屌咩老母

Lake Alvis"Is he black, white, hispanic, or asian?""Jalapeños""I'm getting you now"1 month ago12K94

下 打得通架咩？

兩個人跌左落水，一個有鳩一個冇鳩

有報案講成冇咁大個大話都冇人要上身
黑警

所以係受害者好彩，遇到呢個差佬，識咁樣套到料又唔惹人懷疑

慘 + 絕望

回錯

比較想知有冇真係送炸醬麵去

冇大案破做黎做乜?

其實呢啲案用zoom黎審真係唔多岩唔係主控官醒既話 唔會有公平公正既審判結果

屌你老未14年已經要知啦

係會線路繁忙然後屌尻你礙住其他人用緊急服務

人地講就好笑
你講就柒既啦

依D咁細心既分析先可以真正為民除害

經典

極危險

香港都有個嗌茄蛋飯

係打唔通

心諗正 又有女可以食

香港都係 咪叫你入男女童院

哇好撚耐之前

你怕就唔好係現場出現畀佢打
之後cut線

警察又知比男友打
比人打劫etc可以好多原因

仲以為韓語炸醬麵係類似救求嘅發音tim

點解知係比男友打

其實唔好笑

香港999: cut 線

香港黑警：
有女屌同sm

9成細路仔以為自己咁樣講好風趣

搵你救人就仆街啦, 條女既智商仲高過你

香港一句 夥計 咩事都冇

警方做法符合通例, 受害人要考慮改善下自己

如果危急情況 打完999 然後叫八字口號 會唔會好快有人到？

不斷打電話罪

Old news is so exciting

但係如果條仔開左speaker, 條女咪GG

點解可以ON9成咁 都打埋電話報警話比人性侵緊
都仲自己去覺得係熟人嘈交CLS

如果開speaker條女就大鑊

外國都有，話叫pizza
人哋911好似有訓練過收到呢啲電話點都要問地址同dispatch人過去望下

好彩唔係你聽電話

港男學下韓仔都唔洗咁廢

香港應該都會救出個位小姐，因為諗諗吓你條仆街浪費警力，然後派員上門想拉鳩佢，點知變咗解決禁錮案

打份工同服務市民既分別

我記得早幾年有個阿婆成日報警
唔知裡面有冇大案

仲會打返轉頭同你阿媽講你個女玩電話呀我打黎叫炸醬麵喎

控方開案時曾播出警方總區指揮及控制中心的電話錄音，X在對話中哭着說自己「俾人困住」，又稱不知對方是誰，只知自己身處天水圍，但不知在哪一條邨。接聽電話的女警問：「咁我哋點搵你、點幫你呀？」又問X身邊有否其他人，可將電話交予那人，但X沒有這樣做。

女警再問：「係咪冇需要差人協助？」X發出類似「唔」的聲音，女警便稱：「咁我收線喇，你有事再打嚟。」對話到此終止。控方指，X後來落樓向保安投訴，由保安報警。

例子

之前有單野個女仔打電話報警救救，接電話個個當佢玩野，之後個女仔就比人殺左。

香港黑警

我都記得有

Yes
所以你從來都唔會聽到失敗案件

如果係香港
會唔會畀人告玩電話？

然後就會開記者會打飛機
略略一句接線人員警覺性高乜乜柒柒
然後長篇大論加上指揮人員點點點解救人質

之前viutv 罪光燈都有講返呢單案
真係好慘好慘
班死黑警落地獄

咁條女就唔會打去差館啦

打得都九成肯定黎緊唔會被人搶手機
剩低一成就真係係咁先

之前報過一單
有條女飲醉酒俾人執屍帶咗返去強姦
佢法庭度講番有報過警
點知999 cut9佢線

現實係根本唔會有人聽

咁點解會知係比男朋友打
老竇老母或者陌生人都得㗎
點解第一下就會估中

警方昨日辯稱，報案室警員在事件中並無重大失職，警方毋須就事件公開道歉。

單野04年，證明黑警一直都係黑

你好聲好氣打過去都串77咁 佢最想一句話幫你唔到就算

啲韓仔其實好多都好仆街!

幫手打埋一份仲要問份蝦條食...之後仲要告你要器官襲擊佢!

全世界人工最高之一嘅警隊

個DA好勁

所以無咩事都唔好報警

：有冇雨褸賣？
：買雨褸去7-11啦死鏟

黑驚: 再煩姦埋你男友

其實好正常，香港班警察叫佢哋處理家暴、搶劫呢類真喺要認真、開File做嘅嘢梗喺唔會做 喺地方問題，唔喺小唔小心，香港做得警察果班除咗識打人或者喺車度瞓教仲識咩？ 黑社會又唔查、搶劫去查又話有危險唔做、家暴又話人哋家事唔好理

old news is so interesting

香港：打女人個仆街本身都係黑警

我估可能係咁，一來送汽車旅館，二來兩碗，三來個女人有機會打電話，即係佢有需要報驚但又未去到比人完全控制住，而汽車旅館同兩人就比較似情侶
個差佬應該都係按最大路既想法去估

其實好多地方都有所謂嘅暗號

以前讀書嗰陣，有個阿sir同我哋講過如果你去旅行住酒店喺間房有咩危險，可以打電話叫Room Service

「我要一杯黑咖啡，唔要糖，唔要奶，送去XXXX房」

佢哋就會搵酒店保安上嚟

因為汽車旅館

香港999中心會點應對

投訴我係分身未呀brainless 三毛#292292廢柴懦夫學人帶風向叫差佬唔好出糧囉

有人屌閪（跳海）呀
一個有鳩一個冇鳩（救）
冇鳩嗰個叫得好大聲呀

屌 成班係到問點解估中估中 個最重點係個警察知道條女受緊威脅又順利出到警咪得囉
估中估唔中又點姐估唔中就唔駛出警？ 話知條女吹到個閪生咗條j出嚟係咁噴屎又點姐

咁估錯咗就唔使出警？

悲劇就係咁發生

on99咁, 叫 foodpanda 咪無事囉